Данныей проект я попробовал реализовать похожим на то, как работает битрикс, но он не является чем то полностью готовым, что можно оставить как есть. Безусловно, для полной реализации необходимо изменить то, как обработываются запросы http, изменить принципы построения запросов в бд, наладить psr автозагрузчик классов. 

Основные вещи MVC разделены.

Навигационное меню в шапке прописано статично, поэтому могут быть проблемы с навигацией. Для работы папка /list/ должна лежать в корне сайта
Не реализована привычная загрузка классов через автозагрузчик. Я сделал два метода для запуска классов, но это не похоже на обычную логику формирования namespace с вложенностью и т.п..

/list/classes/ - общие классы.
/list/cont/ - контроллеры(компоненты) реализуют в себе логику работы с данными
/list/model/ - классы для работы с бд наследуются от главного класса и позволяют работать с бд
/list/set/ - настройки, сейчас только для бд
/list/view/ - шаблоны для контроллеров
/list/view_add/ - дополнительные включаемые в шаблоны файлы.

Почти весь проект реализован без JS. Его можно было использовать, например, для отправки форм.
Для удобства через jQuery вешаются обработчики типа:
$("form").submit(function(e){
    //todo
});

Также предварительную валидацию полей можно сделать на $("input").input(function(e){}); . Сейчас вся валидация происходит внутри компонентов.
Лишние теги удаляются из полей ввода через strip_tags



